【升旗禮】社民連示威：人民未當家 沒有國慶只有國殤

【升旗禮】社民連示威：人民未當家 沒有國慶只有國殤

即時要聞 2017-10-01 08:42:38 HKT

朱永倫攝(蘋果日報)

今年10.1國慶日，社民連一如往年，早上發起示威。社民連「長毛」梁國雄、吳文遠、曾健成、社運人士古思堯、「女長毛」雷玉蓮等均有參與。他們拿著「人民未當家，沒有國慶；六四未平反，只有國殤」的橫額；遊行人士亦各自手握「停止軟禁劉霞」、「維權律師無罪，釋放江天勇」等標誌。

長毛在出發前表示，黃浩銘這位戰友因為與黃之鋒等傘運參與者仍在監獄服刑，今年國慶未能參與示威，希望他盡快歸隊。長毛帶領在場示威者高呼「雨傘運動無罪」、「釋放黃之鋒」等口號以示支持。

今早警方亦未有怠慢，最少4輛警車、30名警員沿著灣仔軒尼詩道佈防。示威隊伍走到會展外的會議道與菲林明道交界便停下。

長毛在宣讀聲明時表示，政府窮政權的力量，逼迫傘運領袖，實受內地政府所主使，亦是未來港人命運的寫照，呼籲市民下午出席維園遊行，反威權政治。他隨著呼叫口號時，包括要求「公審江澤民」、「公審李鵬」。他透露，最近一次探望黃浩銘是前日，形容黃相當精神，正忙於學習「好多嘢」，包括英文；他又稱，黃正「寫緊啲嘢」，如文章，詩歌等。

點解要落阿爺面

國你老味

又係呢幾條廢老

冇錯，年輕有為嘅都係坐喺屋企指點江山，運籌帷幄

隔離國家國慶關我哋香港人撚事，你班老嘢咁鍾意中國點解唔去中國住

唔關你事，但有公眾假期
d街鋪頭掛哂國旗
夜晚仲有放埋煙花

唔關你事

聖誕?

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表